{"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"S√§ran eredalt √∂√∂taevas, aga ma ei ole t√§ht. Ma r√§ndan m√∂√∂da planeeti ringi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Vahel on mul k√µht t√§is, vahel olen lihtsalt lium√§gi."},{"text":"Inimesed arvasid kunagi, et ma olen juustust tehtud!"},{"text":"Ma k√§in √ºmber Maa."}],"options":[{"label":"Komeet","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Olen hiiglaslik kuumast gaasist pall, mis annab valgust ja soojust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga-v√§ga kuum!"},{"text":"Annan Maale p√§eva jooksul valgust."},{"text":"Olen meie p√§ikeses√ºsteemi keskpunktis."}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"T√§ht","isCorrect":true},{"label":"Kuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Olen P√§ikesele k√µige l√§hemal asuv planeet. Olen v√§ga kuum ja kivine. Mis planeet ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen *l√§hem* planeet meie p√§ikeses√ºsteemis."},{"text":"Ma olen nime saanud Rooma s√µnumitooja jumala j√§rgi."},{"text":"Ma olen v√§iksem kui Maa."}],"options":[{"label":"Marss","isCorrect":false},{"label":"Merkuur","isCorrect":true},{"label":"Veenus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Olen t√§htede grupp, mis teeb pildi taevasse. Kuidas mind kutsutakse?","hints":[{"text":"‚ñ´ Sa n√§ed mind √∂√∂sel, kui on piisavalt pime."},{"text":"M√µned neist n√§evad v√§lja nagu loomad v√µi inimesed."},{"text":"Ô∏è Suur r√§tsep on n√§ide minust."}],"options":[{"label":"Asteroid","isCorrect":false},{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":true},{"label":"Galaxy","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Olen tuntud kui \"Punane planeet\". Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Inimesed plaanivad √ºhel p√§eval mulle k√ºlla tulla."},{"text":"Mul on mullas rooste t√µttu punakas v√§rv."},{"text":"Rovers on mind uurinud."}],"options":[{"label":"Marss","isCorrect":true},{"label":"Jupiter","isCorrect":false},{"label":"Saturn","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Ma olen suur torm Jupiteril, suurem kui Maa! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen m√∂llanud sadu aastaid."},{"text":"Olen hiiglaslik keerlev keeris."},{"text":"Olen k√µrgr√µhuala Jupiteri atmosf√§√§ris."}],"options":[{"label":"Suur punane laik","isCorrect":true},{"label":"Jupiteri silm","isCorrect":false},{"label":"Lunari varjutus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Minu √ºmber on ilusad r√µngad, j√§√§st ja kivist tehtud. Mis planeet ma olen?","hints":[{"text":"Minu r√µngad on v√§ga laiad, aga ka v√§ga √µhukesed."},{"text":"Olen gaasihiiglane."},{"text":"V√µiks √∂elda, et kannan j√§√§krooni!"}],"options":[{"label":"Uraan","isCorrect":false},{"label":"Saturn","isCorrect":true},{"label":"Neptuun","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Olen v√§ga-v√§ga suur grupp t√§hti, gaasi ja tolmu, mida hoiab koos gravitatsioon. Meie p√§ikeses√ºsteem on osa minust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma v√µin olla spiraalne, elliptiline v√µi ebaregulaarne."},{"text":"Meie oma nimetatakse Linnuteeks."},{"text":"Universumis on miljardeid teisi minusuguseid."}],"options":[{"label":"Galaxy","isCorrect":true},{"label":"Nebula","isCorrect":false},{"label":"P√§ikeses√ºsteem","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Olen kosmosekivi, mis p√µleb Maa atmosf√§√§ri sisenedes, tekitades valguse triibu. Mis ma olen?","hints":[{"text":"M√µni nimetab mind \"tulistavaks t√§heks\"."},{"text":"Ô∏è Olen tavaliselt v√§ike, kuid v√µib olla suur!"},{"text":"‚ñ´ H√µ√µrdumine paneb mind h√µ√µguma."}],"options":[{"label":"Komeet","isCorrect":false},{"label":"Meteoor","isCorrect":true},{"label":"Asteroid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Olen koht kosmoses, kus gravitatsioon on nii tugev, et miski, isegi mitte valgus, ei p√§√§se. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen moodustatud v√§ga massiivse t√§he surmast."},{"text":"Ô∏è Olen n√§htamatu."},{"text":"Ma v√µin alla neelata k√µik, mis liiga l√§hedale j√µuab."}],"options":[{"label":"Nebula","isCorrect":false},{"label":"Must auk","isCorrect":true},{"label":"Supernoova","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}}],"transport":[{"level":"1","type":"transport","question":"Mul on rattad ja l√§hen teele, v√µin sind viia kooli v√µi su s√µbra elukohta. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Paljud lapsed s√µidavad minuga kooli."},{"text":"Olen suurem kui auto."},{"text":"L√µpetan reisijate pealev√µtmise."}],"options":[{"label":"Rong","isCorrect":false},{"label":"Buss","isCorrect":true},{"label":"Lennuk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"transport","question":"Ma h√µljun vee peal ja v√µin olla suur v√µi v√§ike. Ma vean inimesi v√µi lasti kohtadesse, kuhu kaugele ja k√µik. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma vajan liikumiseks vett."},{"text":"üòÄ Mul on vahel sarv, mis teeb k√µva h√§√§lt."},{"text":"Olen suurem kui kanuu."}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Paat","isCorrect":true},{"label":"Jalgratas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"transport","question":"Mul on kaks ratast ja pedaalid su jalgadele, olen l√µbus viis m√∂√∂da t√§navat r√§nnata. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa pead kasutama oma jalgu, et mind liigutada."},{"text":"Olen v√§iksem kui auto."},{"text":"Ô∏è Minuga s√µites tuleks kanda kiivrit."}],"options":[{"label":"Jalgratas","isCorrect":true},{"label":"Rulalaud","isCorrect":false},{"label":"Scooter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"transport","question":"Lendan k√µrgel taevas, viies inimesed kaugele. Mul on tiivad, aga ma ei ole lind, mis ma t√§na olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Lendan pilvede kohal."},{"text":"Ô∏è Olen palju kiirem kui auto."},{"text":"Inimesed istuvad minu sees, et reisida."}],"options":[{"label":"Helikopter","isCorrect":false},{"label":"Lennuk","isCorrect":true},{"label":"Rocket","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"transport","question":"Reisin radadel ja kannan paljusid inimesi korraga. Ma k√§in tihti maa all v√µi tunnelite kaudu. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind v√µib leida suurlinnadest."},{"text":"Ô∏è Minuga s√µitmiseks on vaja piletit."},{"text":"Ma vean paljusid reisijaid korraga."}],"options":[{"label":"Tramm","isCorrect":false},{"label":"Rong","isCorrect":true},{"label":"Takso","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"transport","question":"Olen auto, mille v√µid palgata, juht viib sind sinna, kuhu soovid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on tihti valgus peal."},{"text":"Sa leiad mind t√§navate l√§hedalt."},{"text":"S√µidu eest maksad l√§htuvalt distantsist v√µi ajast."}],"options":[{"label":"Kiirabi","isCorrect":false},{"label":"Takso","isCorrect":true},{"label":"Politseiauto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"transport","question":"Mul on mootor ja kaks ratast, aga ma ei ole jalgratas. Ma v√µin minna kiiresti lahtisele teele, mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Kiivrit on vaja kanda."},{"text":"Vajan bensiini jooksmiseks."},{"text":"Ô∏è Olen kiirem kui jalgratas."}],"options":[{"label":"Mootorratas","isCorrect":true},{"label":"Mopeed","isCorrect":false},{"label":"Scooter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"transport","question":"S√µidan r√∂√∂bastel, aga ma ei ole rong, vean inimesi ikka ja j√§lle m√∂√∂da j√§rske k√ºnkaid √ºles. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Aitan inimestel ronida j√§rskudele n√µlvadele."},{"text":"Mul t√∂√∂tavad kaablid."},{"text":"Sa leiad mind tihti m√§gede l√§hedalt."}],"options":[{"label":"Toolit√µstuk","isCorrect":false},{"label":"Funcular","isCorrect":true},{"label":"Gondola","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"transport","question":"Olen s√µiduk, mis reisib vee peal, aga v√µin ka vee alla minna. Mind kasutatakse tihti uurimiseks v√µi s√µjaliseks t√∂√∂ks, see on t√µsi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin sukelduda s√ºgavale ookeani."},{"text":"Mind ei kasutata tihti √ºhistranspordis."},{"text":"üòÄ Mind saab kasutada veealusteks uuringuteks."}],"options":[{"label":"Parvlaev","isCorrect":false},{"label":"Allveelaev","isCorrect":true},{"label":"Purjepaat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"transport","question":"Rakette kasutan kosmosesse lendamiseks, aidates inimestel uurida kauget kohta. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Ma v√µin r√§nnata kaugele Maast kaugemale."},{"text":"Astronaudid kasutavad mind kosmosesse reisimiseks."},{"text":"Uurin P√§ikeses√ºsteemi."}],"options":[{"label":"Blimp","isCorrect":false},{"label":"Kosmoses√ºstik","isCorrect":true},{"label":"Kuum √µhupall","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}}]}